港大公共衞生學院教授高本恩：科興疫苗保護率不高，大規模接種亦不等如做到群體免疫

【有線新聞】多項社交距離措施今日起放寬，港大公共衞生學院教授高本恩接受專訪時說擔心疫情反彈，相信本月底亦難以做到「清零」，他又指科興疫苗保護率不高，大規模接種亦不等如做到群體免疫。

科興疫苗獲專家委員會一致建議採用，較另一款復必泰疫苗更快運抵香港。港大公共衞生學院教授高本恩認為科興疫苗保護率不高，即使大規模接種了，都不等如做到群體免疫。

高本恩：「要達至六、七成人免疫需要幾乎所有人接種高保護率的疫苗，例如復必泰。稍後回望時可能會後悔，因為未必如想像般達到高的群體免疫。當市民接種科興疫苗後，我不知道能否再接種其他疫苗提高保護率。讓市民接種疫苗有急切性，但我認為急切性並非在於首名港人接種疫苗，我不介意再等一陣子，獲得適合的疫苗，以正確的方式進行，確保我們為香港做正確的事情。」

疫苗未打、社區又未零確診、即日已經放寬部分防疫措施，高本恩擔心疫情再反彈。

高本恩：「我認為是有點早了。我希望等多一兩個星期直至零確診，就可有信心放寬措施，回復正常生活一段時間，直至或許有第五波疫情。我真的希望可做到零確診，但目前未做到，我認為本月底將很難達至零確診。現時放寬防疫措施有可能令確診數目再上升甚至反彈。」

政府表明不排除新年後再封區，高本恩認為封區並非完全無效，但應針對性地就著爆發的群組，例如歌舞、地盤等行業做檢測，這樣運用資源才值得。

又講真話

鬼佬教授唱衰中國疫苗

玩命

好快就無得撈

一係直頭犯國安法
令人憎恨政府

講真話好快失業

他一直在玩命.jpg

港共:所謂專家

打完又唔打得第隻
全世界又唔認
咁就一世

清零本身就不切實際
不過佢冇效都係眾所鳩知

講真話就無得做

所以政府買埋輝瑞嗰啲疫苗， 科興嗰五成溝埋輝瑞嘅九成， 香港人平均有七八成保護咪達到群體免疫囉

所以科興嗰隻唔使有效㗎

林鄭冇話要群體免疫喎
佢要利益輸送咋

幾時國安法拉呢條友

推到國安做野

林鄭唔屌人外國勢力所謂專家？

支持鬼佬
佢預測真係準

鬼佬要明白
政治掛帥嘅地方係無科學

未必有得咁溝㗎

玩命講真話

得一個專家講人話

無得續約了

夠膽講真話？
等睇俾港共批鬥